業主「和你減」 十大屋苑成交倍升 第一城跌價19% 中層兩房戶售500萬

業主「和你減」 十大屋苑成交倍升
第一城跌價19% 中層兩房戶售500萬

沙田第一城有中層兩房戶以500萬元成交，較高位回落19%。資料圖片

【本報訊】速龍肆虐，二手樓價無差別下跌。多個鐵路盤比高位大幅回落，「九龍灣三寶」的淘大花園及得寶花園，兩房單位分別以600萬元及450萬元成交，均較高位回落15%；另一熱門新界上車盤沙田第一城兩房，亦由一年前最癲680萬元回落至500萬元。荃灣綠楊新邨兩房630萬元沽，亦較高位回落18%。二手成交呈量升價跌，中原地產及美聯物業剛周末十大屋苑成交量均上升，中原錄15宗成交，按周增逾一倍，創20周新高，主要原因是二手業主願意「和你減」。

記者：陳家雄

相關新聞：一手趕推盤 二手雪上加霜

中原地產十大屋苑周末錄得15宗成交，較上周多8宗或1.14倍，創20周新高，零成交屋苑收窄至五個。美聯物業分行統計同期十大屋苑有16宗成交，增加13宗或逾4倍，亦創20周新高。兩大行均指，二手業主肯減價為成交量上升主因之一。

事實上，多個二手成交減價，利嘉閣鮑允中表示，九龍灣得寶花園G座中層7室，實用282方呎，望海景；6月放盤叫價530萬元，後減至490萬元，最終再減至450萬元易手，累減80萬元或15%，呎價15,957元。

淘大得寶兩房同跌15%

同面積單位為A座高層戶，實用282方呎，去年8月成交價560萬元，新成交比同類癲價回落110萬元或19.6%。而今年8月登記之成交為F座中層7室，實用282方呎，以540萬元易手，目前新成交亦平90萬元或16.7%；但原業主2014年以300萬元買入，持貨五年賺150萬元。

同區另一受歡迎屋苑淘大花園I座中低層6室，實用391方呎，兩房間隔，8月底放盤叫價620萬元，減20萬元以600萬元成交，呎價15,345元。同類單位去年7月造價高達706萬元，為1期G座高層戶，如今新成交回落106萬元或15%。上月已登記成交如C座中高層戶，實用390方呎，成交價670萬元，新成交亦平70萬元或10.4%。

美聯物業黃錦瀚表示，沙田第一城52座中層C室，實用304方呎，成交價500萬元，呎價16,447元。對比屋苑標準兩房最高成交價，為3期31座中高層戶，實用327方呎，去年9月成交價680萬元，目前新成交平180萬元或26.5%。比較同面積單位癲價，為4期39座高層戶，去年7月618萬元成交，目前較高位回落118萬元或19%。

中原地產黃一鋒表示，荃灣綠楊新邨D座中層7室，實用445方呎，兩房間隔，以630萬元沽，實用呎價14,157元。

綠楊新邨兩房成交由高位約770萬元下調至630萬元，跌幅達18%，料短期內屋苑成交價有機會下試600萬元或以下。

上一則
上一則
倘動用緊急法 勢火燒連環船

下一則
下一則
一手趕推盤 二手雪上加霜

哇 屌304 呎叫兩房

利好消息傳出

繼續，唔好俾佢停

跌咁少

新盤秒賣 根本一蚊唔洗減
班友有冇dum心口

好應該跌啦
根本係啲價高到唔正常 香港有幾多人負擔到？
最好跌撚到仆街 佢老母味臭閪

呢d單位之前真系炒得太高

如果樓價大跌
肯定大把人出來

睇到班既得利益者dum心口就爽到扯左旗

呢d單位炒都到兩萬蚊一尺，根本唔正常，只不過之前有人覺得樓市會繼續升，唔買就走寶。而家經濟開始差自然急跌。

Make Hong Kong great again!

全民發夢合唱 美國國歌

We should learn how to sing
"The Star-Spangled Banner"

大家仲記唔記得手足揮美國國旗唱美國國歌唱到Trump Trump都retweet!!!!

如果十月一日我地再幫支共賀一賀佢，搞到全美國都知支共國慶我地用美國國歌慶祝，你話會激到維尼幾咁高興？

而最重要，我地之前揮動美國國旗、唱美國國歌，美國傳媒一直都理解成我地係以追求人權民主自由既普世價值而表態！！！亦係動之以情地令佢地推動 香港民主及人權法案 既方法！！！

Please vote for "Hong Kong Human Rights and Democracy Act"!

下次發夢同我一齊唱！

MV with Lyrics:

歌詞：

Liberate Hong Kong,
the Revolution of Our Times

第一城無參考價值喎，淨係個法團搞「人臉辨識」，已經唔想住
快d剔除 十大成交屋苑 啦

爽，唔理真跌定假跌都好，再跌多d，等班炒樓既全部負資產

借位宣傳
唔好再係facebook同ig自己圍爐打飛機啦，一齊黎開始國際戰線！
一個tweet幾秒鐘，一蚊都唔洗，又唔洗綁電話，安全又快捷，快d一齊轉用twitter啦
twitter文宣共識TG：
內有twitter詳細教學，開個account唔洗3分鐘

可以上車喇

唔好傻啦，入飛唔代表秒賣，而且佢d飛都唔知有幾多水分

CCL 硬過你條賓周又點解釋

速龍肆虐

今年年頭買樓個D唔知而家諗緊咩

We connect 業主

鎖車城

高位617 萬 x 0.19 = sell 500萬
如果同類型 617 萬8成按 高追, 借 500 萬, 首期123萬加雜費 已經蝕撚哂 , 再跌銀行就 call loan
eg , 市場sell 480 萬, 要即補 20萬俾銀行
冇cash 唔係高收入即刻收皮

X 0.81 先啱

二手同一手個價持平，
有d仲要貴d。
二手=最高值附近新樓8折